---
title: Erste Schritte mit Malachit
weight: 20
---

### Was Sie wissen müssen

Malachite ist:

- Ein pacman-Repository-Manager
- Ein Workspace-Manager
- ~~Fantastisch~~

Malachite ist nicht:

- Die ultimative Lösung für alle pacman-Repositories
- Perfekt

### Nachdem das nun geklärt ist

Hallo! Mein Name ist Michal, und ich habe dieses Tool mehr oder weniger alleine für [Crystal Linux](https://getcryst.al) geschrieben;
aber es ist keineswegs exklusiv für Crystal. Dieses Tool sollte und wird auf und für jede pacman-basierte Distribution funktionieren (solange alle Malachite-Abhängigkeiten mitinstalliert sind, versteht sich).

Im Laufe dieses Tutorials werde ich jede kleine Funktion von Malachite in hoffentlich mundgerechten und programmatische Häppchen erklären.

Beginnen wir gleich mit der ersten und wichtigsten Frage:

### Modi

In welchem Modus verwenden Sie Malachite?

Derzeit unterstützt malachite 2 Modi:

#### Repository-Modus

- Ermöglicht dem Benutzer die Konfiguration und Verwaltung eines remote (oder lokalen) pacman-basierten Paket-Repositorys
- Ermöglicht die Anpassung des Repository-Namens, der Signiereinstellungen,  des Signierschlüssels usw.
- Ermöglicht grundlegende Automatisierungsebenen, indem Funktionen wie build_on_update verwendet werden

#### Workspace-Modus

- Die grundlegendste Funktionalität von Malachite
- Klont einfach Git-Verzeichnisse in ein "Workspace"-Verzeichnis zur einfacheren Verwaltung
- Ermöglicht grundlegende Pulling-Operationen, um Ihre Repositorys auf dem neuesten Stand zu halten

Diese Modi bestimmen im Wesentlichen alles über die Funktionsweise von Malachite, so sehr, dass ich diese Seite jetzt aufteilen muss
diese Seite abtrennen muss, bevor sie zu lang wird!

Weitere Informationen finden Sie auf der Seite [Common Features](common-features)!
